\chapter{版权信息与更新记录}
\label{chp:version_license}

\section{版权信息}

本模板基于许元同学于2007年发布的 SEUThesis 和樊智猛同学于2016年发布的 SEUThesix，并在上述工作的基础上增加了一些新特性，并专注于对硕士研究生学位论文的支持。目前该模板能够同时支持学术型硕士研究生和专业型硕士研究生的学位论文。

~

\begin{tabular}{lll}
版权所有\copyright 2007--2012    & 许元      &(\url{xuyuan.cn@gmail.com})\\
                                & 宋翊涵    &(\url{syhannnn@gmail.com})\\
                                & 黄小雨    &(\url{nobel1984@gmail.com})\\
版权所有\copyright 2016          & 樊智猛    &(\url{zhimengfan1990@163.com})\\
版权所有\copyright 2019--2020    & 宋睿      &(\url{wurahara@163.com})\\
                                & 祁欣妤    &(\url{510371665@qq.com})\\
                                & 金星妤    &(\url{136204652@qq.com})\\
\end{tabular}

~

该程序是自由软件，你可以遵照自由软件基金会发布的《GNU 通用公共许可证条款第三版》来修改和重新发布这一程序，或者 根据您的选择使用任何更新的版本。我们希望发布的这款程序有用，但我们不对其可用性做任何程度的担保，甚至不保证它有经济价值和适合特定用途。更详细的情况请参阅\href{http://www.gnu.org/licenses/gpl.html}{《GNU 通用公共许可证》}。

我们基于GPL-v3发布该程序并不代表我们青睐于GPL许可证，相反我们认为GPL许可证是对开源社区的一种威胁和障碍。它如病毒般的传播条款将会极大限制基于GPL协议开发的自由程序的分发与使用。我们使用GPL许可证仅仅是因为我们所基于的程序使用了它，而GPL-v3规定所有对使用了该许可证的程序的二次分发和代码利用都必须使用同样的许可证开放源代码。但本模板的所有开发者和维护者都一致认为有必要声明我们对GPL的厌恶和反对。

\section{更新历史}

\begin{description}
  \setlength{\itemsep}{2pt}
  \setlength{\parsep}{2pt}
  \setlength{\parskip}{2pt}
  \item[3.4.3] 添加了 Makefile 文件和 GNU Make 支持，并在手册中添加了相关说明。
  \item[3.4.1] 修正了专业型硕士研究生学位论文的相关设定和渲染格式，并在手册中添加了相关说明。
  \item[3.3.5] 调整了文献引用的格式；调整了BST文件的若干细节，使之符合东南大学研究生院参考文献引用标准；调整了取消链接着色后的边框显示。
  \item[3.3.3] 将一些专有名词从CLS文件中抽出并放置于CFG文件中，调整了CFG文件的结构；修正了论文A3封面书脊中西文混排时西文基线高度偏低的问题，并在手册中添加了相关介绍。
  \item[3.3.1] 添加了对专业型硕士研究生学位论文的支持；调整了表格框线的线型和边距。
  \item[3.2.5] 添加了对模板参数的介绍；添加了对子图的支持。
  \item[3.1.1] 删去了CLS文件的一些暴露参数；添加了针对Windows操作系统的编译脚本；撰写文档声明，并正式开放源代码。
  \item[3.0.3] 调整了参考文献渲染格式，使其符合GB/T 7714-2015国家标准。
  \item[3.0.1] 大幅调整了CLS文件的结构与布局，取消了对博士研究生学位论文的支持。
\end{description}
